7粒fair骰仔既機率問題

岩岩諗左幾個同驚有關既機率問題
點知同fd諗爆頭都諗唔到
有冇巴絲打得閒可以show下點計個機率

首先手上就有7粒機率均等既骰仔

全部擲出去
係唔強求順次序（即係出黎個結果可以任郁）

1）有4連number（如1234）/以上（即含5 6連）既機率係幾多

2）有兩pair 2個（1111都叫兩pair)同number既機率係幾多

3)有2pair 3個同number既機率係幾多

特別係連number 個度 因為第7粒骰仔存在搞到諗極諗唔到

求救

數學大師

第一個數哂所有可能性出嚟咪得
唔會好難

咁做法 會唔會太古老

可能數得systematically少少嘅，但都快唔得幾多

1) 7C4x(1/6)^(4) x(5/6)^(3)+7C5x(1/6)^(5)x(5/6)^(2)+7C6x(1/6)^(6)x(5/6)+7C7x(1/6)^7
有錯勿屌

眼殘

btw

其實至少6連我係搵到大概9%左右
(表入面all faces show 即係1-6出哂,即係達成6連)

所以用依個我發現我諗個d(抽6連個part黎計)都唔岩

最簡單嘅做法應該係類似咁：
首先數
1234xxx
有幾多個可能性（只可以係444、445等等）
再乘返7!
之後再睇x1234xx, 如此類推
不過到2345就要小心有冇再之前1234嗰啲重覆

咁攞命

諗諗吓應該可以包埋其他組合，唔當佢順序
咁就唔需要睇x1234xx之類
不過到2345開始就好煩

6連就易計少少
用返頭先個方法
首先計123456x有幾多個可能
咁x只能夠就1 2 3 4 5 6
所以得6個可能
再乘返7!就係所有可能嘅permutations
但由於有兩粒骰數字一樣，所以有一半其實係重覆咗，所以要除以2(啱啱發覺漏咗呢點)

個prob就係 6x7!/(2x6^7)

btw 2, 3你係問緊conditional probability定乜？睇唔太明

呢d情況未必可以好簡單咁計到
始終要有系統咁加哂d情況

2,3黎講

例如你
11 22 345
咁樣,11 22已經出現2pair 2個同數字咁樣
而11 23456
得1pair 唔符合情況

11 11 234
都符合2pair同數字咁

咁睇黎要放棄

連no冇咩可能計到出黎

咁pair有冇可能

求其試下permutations cxxxxxxxxtion 唔得咩

用factorial去諗啦
用C定P呢d其實好死

3 pair符唔符合？

pair易好多
例如3，個probability係
(7C3 x 6) x (4C3 x 6) x 6 / 6^7

第一個括號係7粒是但揀3粒
嗰3粒要同一個數字，有6個可能性

第二個就係淨低嗰4粒是但揀3粒
如此類推

有冇答案啊

3pair都符合

其實冇 ....

列出全部可能性好似可以用EXCEL 列出黎

之後用VLOOKUP之類好似可以SEARCH齊1234,2345個D連NO,再將數量加埋乘7! 再 / 總數就OK

不過唔識點樣全列

咁同3計法差唔多

講返第1個問題
連number個度

首先呢,就用個excel檔列哂全部可能性(加埋有279936個)

再ctrl+f 搜尋 1234, 2345, 3456 (4連既話得依3個可能性,5,6連已經包4連)

1234,2345,3456 各出現846次
846*3 = 2538

咁之後再將2538 * 4!
因為要考慮我地用ctrl+f 冇搵到,佢地次序打亂左(例如1234變2341)既可能性

咁即係60912

最後結果就係60912/279936

=0.2222222222

睇落個機率都幾合理
大家點睇

1623444唔得咩 你話唔考慮次序呀嘛
咁你ctrl f咪miss咗呢啲

1623444依種,用1234既數量乘左 4! 之後就包埋

好似係(其實唔sure...)

4! 係包左1234自己排位咋嘛 例如係
1234555
1342555
4123555
...

但係唔會包左
1555234架喎

屌

好難，諗諗先

自膠..睇黎依招唔得
因為1234561
我search 1234,2345,3456都會出現
即係double(其實係triple) counting左...

其實4連number依個睇黎點都冇得計
但家下好似list哂可能性出黎都冇得咁容易暴力拆解...

但乘7!既話個分子會大過個分母(岩岩發現我依個方法避唔到double counting問題,所以846依個數應該錯)

我再諗諗...

1) 應該係107520 / 279936 = 38.41%

計完，用inclusion-exclusion principle，
答案係107520/279936

條數有D長，我簡略講下點做，想知Detail再問
Let
E1=Event of "1"exists，
E2=Event of "2"exist
and so on.

Let
F1=E1 and E2 and E3 and E4
F2=E2 and E3 and E4 and E5
F3=E3 and E4 and E5 and E6

We want: F1 Or F2 Or F3
Using I-E principle,
|U (F_i)| = |F1|+|F2|+|F3| - [|F1F2|+|F2F3|+|F3F1|] + [|F1F2F3|]
Note that, |F1|=|F2|=|F3|, |F1F2|=|F2F3|, |F3F1|=|F1F2F3|
So, we only need |F1| and |F1F2|
and
|F1|=6^7-|~F1|
where |~F1|=|~E1 U ~E2 U ~E3 U ~E4|
By I-E, we can find it.
Similarly, we find
|F1|=57120
|F1F2|=31920
and the result is 3*57120 - 2*31920=107520

會唔會係
4連：(5+5C2*2+5C3)*2+4+4C2*2+4C3
5連：(5+5C2)*2
6連：6
4連或以上：126
總可能組合數目：6+6C5*(5C2+5)+6C4*(4C3+4C2*2+4)+6C3*(3+3C2*3+3)+6C2*(6)+7=793

126/793？

有個好好嘅方法計792出嚟 12!/(7!5!)

我尋日係用dse雞方法去做 冇咁靚但係都做到

其實同2014dse q19有異曲同工之妙
dse雞不妨入嚟挑戰一下

唔該巴打

dse雞方法都得

sorry呀巴打
你依個ans好似同上面另一位巴打個0.3幾唔同
係咪少左d野?